休班警駕車撞外賣漢致骨折 脫危駕致他人嚴重受傷罪 罰4000

休班警駕車撞外賣漢致骨折 脫危駕致他人嚴重受傷罪 罰4000

休班男警駕駛私家車，準備進入尖沙嘴海運大廈停車場時，撞到一名剛送完外賣、駕駛單車的五旬男子，男子送院後發現腳趾骨折。休班警經審訊後，被裁定危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害罪不成立，但一項不小心駕駛罪成。裁判官指，事主傷勢嚴重，但事發時事主被另外兩輛私家車阻擋，認為當時休班警視線受阻，判他罰款4000元及停牌1年。

被告陳健珩（45歲），被控於去年7月15日，在尖沙嘴海運大廈停車場入口，危險駕駛私家車，致張德全身體受嚴重傷害。裁判官陳慧敏認為事主傷勢嚴重，意外導致他3隻腳趾骨折，更需要放95天病假。陳官認為閉路電視片段顯示，事發時事主被一輛大貨車及一輛七人車包圍，相信因而令被告的視線受阻。陳官又稱，被告當時並非沒有留意路面情況，只是沒有專注在事主身上，一時疏忽釀成意外，故裁定他屬不小心駕駛。

辯方求情時指，被告原於警隊中擔任警車警長，已有達15年駕駛警車的經驗，被告熱愛此工作，但事發後警隊已沒有再安排他駕駛警車，他現在亦需要再考警車牌，對事件已感到十分後悔。

事主張德全今早供稱，當天剛送完外賣，準備駕駛單車回佐敦，途經港威大道北行線到海運大廈停車場入口時，被告駕駛的私家車正在對面行車線慢駛，張稱當時亦在慢駛，「無諗過鬥快」。

張指，單車在意外中完全損毀，他亦因意外曾打石膏6次、向跌打醫生求醫十多次，但現已完全康復。辯方質疑，張當時是否有留意交通燈及遵守交通規則。張回道，當時他有遵守交通燈號，他承認沒有留意涉案地點有圍欄，但指「好多外賣佬都咁行，保安都無叫住我」。

黑警撞完人罰下錢就夠

叫諦聽巴打講幾句